★環保等於焗死 政府行人天橋升降機無抽風+經常故障

【記者朱先儒、陳素貞報道】環保等於焗死？路政署推出「人人暢道通行計劃」，為部分行人天橋加裝升降機接駁以便利居民及殘障人士出入，升降機聲稱要節能減碳，故只裝機械環保通風系統，冷氣機欠奉，惟本報發現有升降機的抽風系統在攝氏三十三度高溫下仍沒有啟動，巿民被迫「焗到一身濕晒」，更有升降機啟用兩周即經常故障，市民仍要行上行落，有油尖旺區議員接獲十多宗居民投訴，要求當局解釋及改善。

本報記者本月十五日到橫跨櫻桃街、渡船街及塘尾道的行人天橋，視察剛於上月底啟用的兩部升降機，升降機內貼有告示指「升降機採用機械式環保通風系統，不設冷氣機」，但抽風系統無開啟。記者用溫度計量度其中一部升降機內溫度，錄得介乎攝氏三十三點二度至三十三點五，較升降機外的三十二度還要高出一點五度。油尖旺區議員余德寶指「一人搭（升降機）就問題不大，六、七人逼埋一齊就好焗，而升降機顯示可乘載十二人。」記者曾到荃灣、黃大仙區等有安裝接駁天橋的升降機量度溫度，發現無安裝冷氣的升降機內的溫度普遍在攝氏三十度以上，非常悶焗。

倘困升降機有機會焗暈

余指接駁亞皆老街行人天橋的升降機上月底才啟用，但啟用兩周即常故障，已有十四、五名巿民向他投訴。由於該升降機主要接駁往旺角街巿及港鐵站，使用率極高，他擔心升降機常故障，加上通風不足，巿民被困升降機時有機會焗暈，已去信區議會反映，求政府部門及承辦商處理。

環保撚

港燦：怕焗可以唔搭

焗爐咁

慳電就慳電啦

通風系統唔定期清理積塵，仲會熱上加熱

今次就唔派膠，屌得好

不過一樣呼喚蓋清嚟

地獄𨋢

我地又一齊出現

其實乜撚嘢叫機械式環保通風？即係風扇？

起條橋成百個
連1萬蚊部嘅冷氣都cut cost

靠部Lift移動時產生的微弱氣流推動扇葉

要慳錢就咪鬼起啦

清除環保撚

因為冷氣成日壞成日比人投訴，所以轉曬裝風扇

部Lift唔郁就唔轉，夠曬環保 困Lift死硬，

玻璃電梯 同溫室有咩分別 On99

臭貓 u are right
返工=hell
廢老倉=hell

你投敵